【周梓樂死因研訊】衝鋒隊指揮官供稱 因有人從停車場擲物 警曾向停車場內射催淚彈

科大生周梓樂死因研訊今（17 日）踏入第二天，時仼東九龍衝鋒隊第 3 小隊指揮官高級督察作供時稱，去年 11 月 4 日凌晨警方與示威者開始對峙，由凌晨 12 時 40 分起，情況變得激烈，警方數度在將軍澳唐俊街發射催淚彈。及後因有示威者在停車場大概 2 樓位置，投擲雪糕筒等雜物，所以另一隊衝鋒隊向停車場地下以上樓層發射催淚彈，其小隊亦向停車場內發射海綿彈及布袋彈。高級督察又表示，在現場無收到消息有人從高處墜下。

死因研訊主任葉志康召傳高級督察郭俊希作供。郭供稱，去年 11 月 3 日，他為東九龍衝鋒隊第 3 小隊的指揮官，晚上 11 時 50 分，他收到指示到將軍澳至善街戒備，因為當晚有同袍在皇冠假日酒店擺喜宴，其小隊需到至善街接其他正在執勤、以防有人搞事的隊伍離開。

至 11 月 4 日凌晨 12 時 05 分，郭的小隊一共 35 人，到達至善街與唐俊街交界，惟後來收到指示離開，返回將軍澳警署休息。至凌晨 12 時 25 分，警車駛至唐俊街及唐德街交界，郭見到有一輛巴士停在路上很久，便下車查看。到唐俊街及唐德街交界後，郭見到有 40 名黑衣、黑口罩的示威者聚集，路上有磚頭、膠鐵馬等雜物，示威者見到警員後叫囂。

廣告

警供稱有人從停車場掟玻璃瓶遂命令隊員發射催淚彈還擊

郭命令小隊隊員下車增援，並在唐俊街設防線。警方及示威者於唐俊街及唐德街交界對峙。郭口頭警告示威者正在參與非法集結，要求離開，示威者後退，上了天橋，惟聚集人數上升至 200 人，而且不斷叫囂，向警員掟雜物。在凌晨 12 時 30 分，郭警告示威者，若不離去將發射催淚煙。凌晨 12 時 35 分，衝鋒隊第 4 隊到場增援。

廣告

郭稱，至凌晨 12 時 40 分，示威者開始激進，投擲玻璃瓶、磚頭，停車場外亦出現傘陣，郭遂命令隊員向廣明苑停車場出口入發射催淚煙。示威者後退至廣明苑，但 3 分鐘後「又出返嚟」並投擲雜物，警方再次發射催淚彈及橡膠彈。示威者後退，但數分鐘後又出來，一共來回約 6 至 7 次。

約凌晨 1 時，署理警司要求他們掃蕩，警方便從唐俊街向前推進至廣明苑，其間有人從尚德邨停車場A掟雜物，警方發射催淚彈及橡膠彈。

不知另一小隊何時從停車場返回地面

郭指，當警方去到廣明苑迴旋處停下佈防，示威者四散，但停車場有人投擲雜物，署理警司便命令衝鋒隊第 4 隊進入停車場掃蕩，而郭的第 3 隊則在停車場地下佈防。郭稱，有人從停車場掟玻璃瓶，他遂命令隊員發射催淚彈還擊，該名投擲玻璃瓶的示威者隨即離開。

至凌晨 1 時 15 分，廣盈閣有人群聚集，郭的小隊便驅散，但無特別事情發生。5 分鐘後，郭與隊員返回廣明苑佈防。凌晨 1 時 27 分，署理警司表示可以上車離去，至 45 分，郭與隊員離開唐俊街。郭稱，當其小隊離開時，獲衝鋒隊第 4 隊保護，但他不知道第 4 隊何時從停車場返回地面。

片段見兩消防車入廣明苑

庭上播放有線電視的網上直播片段，播至凌晨 12 時 50 分，有一輛細消防車（俗稱細搶）停在馬路上。郭稱見到該消防車「想入尚德邨」，但路上太多雜物，「好難入」。至 12 時 51 分，片段見到消防車移動，郭稱消防車繞過地下欄杆，進入廣明苑，他又指當時並不知道該消防車去哪裡，但從駕駛方向可猜想消防車想入廣明苑，但有雜物阻擋。片段顯示，及後警方發射催淚彈；郭稱該枚催淚彈射向地面，目標為廣明苑停車場出入口。至 12 時 53 分，另一輛大型消防車出現，郭指該大消防車「想左轉駛入廣明苑」

警稱曾向停車場地下以上樓層發射催淚彈、海綿彈及布袋彈

另外，片段顯示於凌晨 12 時 58 分，警方向廣明苑方向推進，其間發射多枚催淚彈。郭解釋，當時有示威者在停車場大概2樓位置投擲雪糕筒等雜物，所以警方向停車場地下以上樓層發射催淚彈，目標為停車場內，但催淚彈並非由其第3隊發射。郭稱，其小隊在推進期間，只向停車場發射了一枚海綿彈及一枚布袋彈，但他所知及所見，沒無打中仼何人。

案件編號：CCDI-932/2019

毋忘手足

推
周爸爸加油

因有示威者在停車場大概 2 樓位置，投擲雪糕筒等雜物，所以我地決定殺左佢
仆街死一死唔該

推 用錯不推文

咪 on9 囉

唔知裏面有咩人就射催淚彈 ?

即係銀行入邊有人打劫 就可以開槍掃射成間銀行 ?
指揮官喎, 你老母生個智障出嚟

至凌晨 1 時 15 分，廣盈閣有人群聚集，郭的小隊便驅散，但無特別事情發生。5 分鐘後，郭與隊員返回廣明苑佈防。凌晨 1 時 27 分，署理警司表示可以上車離去，至 45 分，郭與隊員離開唐俊街。

就係呢半個鐘搞到失救
黑警冇阻礙救援?，d人一早俾你clear 晒，你塞撚住個路口做乜撚

應該係穿黑杉既警察打死左周梓樂 再掟佢落樓

因為有人, 所以要殺

唔係話老閉影到停車場一個人都冇咩
咁邊有人可以從停車場擲物

推

署理警司

開名啦屌

永不忘記